美國恐怖組織名單剔除東伊運 中方批雙重標準 強烈反對

美國周五（6日）宣布將「東突厥斯坦伊斯蘭運動」（東伊運），從恐怖組織名單中剔除。國務院發言人稱，在過去逾10年並無實質證據顯示東伊運依然存在，因此將其從名單剔除。中國外交部表示強烈反對，批評美方在反恐上暴露雙重標準。

美國聯邦公報周四（5日）刊登國務卿蓬佩奧的公告，稱將會撤銷對東伊運的「恐怖組織」定性。在美國的維吾爾人權組織形容決定「姍姍來遲」，並稱這是明確地拒絕中國的主張。

在中國，外交部發言人汪文斌周五在例行記者會對美方決定表達不滿，稱東伊運是聯合國安理會列明的恐怖組織，也是國際社會公認的恐怖組織，嚴重威脅中國和國際地區安全穩定。中方批評美國在反恐問題上暴露出雙重標準，呼籲美方立即糾正錯誤，不要為國際反恐合作開倒車。

東伊運過去被中國指稱策劃多宗恐怖襲擊，包括2014年造成31人死亡的昆明火車站斬人案、2009年烏魯木齊針對漢人的暴動等。組織在2004年被時任美國總統喬治布殊定性為恐怖組織。

敵人嘅敵人就是我嘅朋友

包括2014年造成31人死亡的昆明火車站斬人案、2009年烏魯木齊針對漢人的暴動

咪都係共產黨做戲 想屈人
剔除左，等於可以開銀行户口
有資金 就可以買到軍火，維族人應該可以真真正正解放東突

東伊運過去被中國指稱策劃多宗恐怖襲擊

根本就係老屈

在過去逾10年並無實質證據顯示東伊運依然存在
Fat checked